涉立會外藏氣槍 16歲「學生動源」前成員劉康罪成

涉立會外藏氣槍 16歲「學生動源」前成員劉康罪成

去年12月12日於立法會進行《議事規則》期間，學生動源前成員、16歲的劉康於添美道及夏慤道交界管有疑似氣槍的仿製槍械，今於東區裁判法院被裁定一項管有仿製火器罪名成立。

被告劉康早前自辯時指，當日到達集會場地是拍攝集會情況，又指自2016年起，因不時有隨機傷人事件，並曾在住所附近目睹打鬥事件，加上去年11月在其就讀的中學外，目擊有示威者遭反港獨人士襲擊，故擔心自己會因其政治立場而受襲，所以帶氣槍作自衞用途。

法庭記者：陳凱盈

係咪即係要禁晒啲氣槍？

拎氣槍緊係捉啦 人地青關會同班5毛都係拎刀刀叉叉最多係斬死人 你依家有機會射痛人 唔撚捉你捉邊個

過2焦耳呼?

原來同旺角示威係同一個官審，個官準備拎大紫荊了

算唔算砌你老母生豬肉?